%-------------------------
% Resume for Valeriy Sofin
% Author : Valeriy Sofin
% Based on: https://github.com/sb2nov/resume
% License : MIT
%------------------------

\documentclass[letterpaper,11pt]{article}

\usepackage{latexsym}
\usepackage[empty]{fullpage}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{marvosym}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{color}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[english, russian]{babel}
\usepackage{tabularx}
\input{glyphtounicode}

%----------FONT OPTIONS----------
% sans-serif
% \usepackage[sfdefault]{FiraSans}
% \usepackage[sfdefault]{roboto}
% \usepackage[sfdefault]{noto-sans}
% \usepackage[default]{sourcesanspro}

% serif
% \usepackage{CormorantGaramond}
% \usepackage{charter}


\pagestyle{fancy}
\fancyhf{} % clear all header and footer fields
\fancyfoot{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

% Adjust margins
\addtolength{\oddsidemargin}{-0.5in}
\addtolength{\evensidemargin}{-0.5in}
\addtolength{\textwidth}{1in}
\addtolength{\topmargin}{-.5in}
\addtolength{\textheight}{1.0in}

\urlstyle{same}

\raggedbottom
\raggedright
\setlength{\tabcolsep}{0in}

% Sections formatting
\titleformat{\section}{
  \vspace{-4pt}\scshape\raggedright\large
}{}{0em}{}[\color{Black}\titlerule \vspace{-5pt}]

% Ensure that generate pdf is machine readable/ATS parsable
\pdfgentounicode=1

%-------------------------
% Custom commands
\newcommand{\resumeItem}[1]{
  \item\small{
    {#1 \vspace{-2pt}}
  }
}

\newcommand{\resumeSubheading}[4]{
  \vspace{-2pt}\item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}[t]{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textbf{#1} & #2 \\
      \textit{\small#3} & \textit{\small #4} \\
    \end{tabular*}\vspace{-7pt}
}

\newcommand{\resumeSubSubheading}[2]{
    \item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textit{\small#1} & \textit{\small #2} \\
    \end{tabular*}\vspace{-7pt}
}

\newcommand{\resumeProjectHeading}[2]{
    \item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \small#1 & #2 \\
    \end{tabular*}\vspace{-7pt}
}

\newcommand{\resumeSubItem}[1]{\resumeItem{#1}\vspace{-4pt}}

\renewcommand\labelitemii{$\vcenter{\hbox{\tiny$\bullet$}}$}

\newcommand{\resumeSubHeadingListStart}{\begin{itemize}[leftmargin=0.15in, label={}]}
\newcommand{\resumeSubHeadingListEnd}{\end{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListStart}{\begin{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListEnd}{\end{itemize}\vspace{-5pt}}

%-------------------------------------------
%%%%%%  RESUME STARTS HERE  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{document}

%----------HEADING----------
\begin{center}
    \textbf{\Huge \scshape Валерий Софьин} \\ \vspace{1pt}
    \small Machine Learning Engineer \\
    \small \href{mailto:valerasofin04@gmail.com}{\underline{valerasofin04@gmail.com}} $|$ 
    \href{https://t.me/fantasyun1corn}{\underline{@fantasyun1corn}} $|$ 
    Санкт-Петербург $|$ 
    \href{https://github.com/sofinvalery}{\underline{github.com/sofinvalery}}
\end{center}


%-----------PROJECTS-----------
\section{Проекты}
  \resumeSubHeadingListStart
    \resumeProjectHeading
        {\textbf{Модели машинного обучения} $|$ \emph{Python, PyTorch, TensorFlow, Tinygrad, Scikit-learn and more}}{В процессе}
        \resumeItemListStart
          \resumeItem{Разработал множество моделей машинного (ML) и глубокого обучения (DL), включая модели с извлечением и генерацией данных (RAG).}
          \resumeItem{Выполнил задания и проекты, сфокусированные на обработке естественного языка (NLP) и нейронных сетях, используя фреймворки PyTorch, TensorFlow, Tinygrad и Scikit-learn и другие.}
        \resumeItemListEnd

    \resumeProjectHeading
        {\textbf{Тетрис} $|$ \emph{C++, SDL2}}{Завершён}
        \resumeItemListStart
          \resumeItem{Создал игру Тетрис с нуля, используя C++ и библиотеку SDL2, с акцентом на игровую механику, производительность и пользовательский интерфейс.}
        \resumeItemListEnd

    \resumeProjectHeading
        {\textbf{Текстовый редактор} $|$ \emph{C\#, Windows Forms}}{Завершён}
        \resumeItemListStart
          \resumeItem{Разработал полнофункциональный текстовый редактор на C\# с использованием Windows Forms, включающий работу с файлами, форматирование текста и интуитивный пользовательский интерфейс.}
        \resumeItemListEnd

    \resumeProjectHeading
        {\textbf{Список задач} $|$ \emph{Swift, SwiftUI, MVVM}}{Завершён}
        \resumeItemListStart
          \resumeItem{Создал приложение для управления задачами, используя Swift и SwiftUI с архитектурой MVVM. Реализовал управление задачами, сохранение данных.}
        \resumeItemListEnd

    \resumeProjectHeading
        {\textbf{Адресная книга} $|$ \emph{Swift, UIKit, MVC}}{Завершён}
        \resumeItemListStart
          \resumeItem{Разработал приложение адресной книги без использования Storyboard на Swift, UIKit и архитектуре MVC, обеспечив эффективное хранение.}
        \resumeItemListEnd

    \resumeProjectHeading
        {\textbf{Платформа для обучения} $|$ \emph{PostgreSQL, CMake}}{Завершён}
        \resumeItemListStart
          \resumeItem{Спроектировал и управлял базой данных PostgreSQL для LMS-приложения, создавая и оптимизируя SQL-запросы для получения данных и улучшения производительности.}
          \resumeItem{Перевёл систему сборки проекта с qmake на CMake для улучшения масштабируемости и эффективности.}
        \resumeItemListEnd
  \resumeSubHeadingListEnd


%-----------EDUCATION-----------
\section{Образование}
  \resumeSubHeadingListStart
    \resumeSubheading
      {БГТУ “ВОЕНМЕХ”}{Санкт-Петербург, Россия}
      {Бакалавриат, Программная инженерия}{Сент. 2022 -- Настоящее время}
    \resumeSubheading
      {Carnegie Mellon University}{Онлайн}
      {15-445/645 Database Systems}{Завершено}
    \resumeSubheading
      {Hebrew University of Jerusalem}{Онлайн}
      {Nand2Tetris}{Завершено}
    \resumeSubheading
      {Andrej Karpathy}{Онлайн}
      {Neural Networks: From Zero to Hero}{Завершено}
    \resumeSubheading
      {Fast.ai}{Онлайн}
      {Practical Deep Learning}{Завершено}
  \resumeSubHeadingListEnd


%-----------TECHNICAL SKILLS-----------
\section{Навыки}
 \begin{itemize}[leftmargin=0.15in, label={}]
    \small{\item{
     \textbf{Языки}{: Русский (Родной), Английский (C1)} \\
     \textbf{Технические навыки}{: Python, Структуры данных, Алгоритмы, Git, Swift, SQL, NLP, C++, DL, ML, AI, NumPy, Matplotlib, Scikit-Learn, PyTorch, LLM, LangChain, RAG} \\
    }}
 \end{itemize}


%-------------------------------------------
\end{document}